有幾戇鳩既人先會信宗教？

如果人類無宗教 會少好多衝突
反而中國好少因宗教戰爭
但西方 中東 因為宗教
打左幾千年仗

聖經根本係罪惡根源

中國少係因為中共滅教

證明中共無錯

中國好少因宗教等於無戰爭無沖突？
用下腦啦
宗教導人向善完全無問題
邪教例外

就算冇宗教都唔代表人唔會用其他理由引發戰爭，係人既問題而唔係宗教問題

1 聽過幾多次有人撞鬼
2 中國都好多宗教

信教有寄託幾正你都唔識野
利申無信

要導人向善洗乜宗教,宗教係用黎洗腦同CAP水的,你睇D耶撚ON99乜都神嘅恩典又月月捐獻就知

法輪功

基督教有冇科學根據

雖然自己唔信
但係覺得唔講on9見證
宗教導人向善其實幾好
起碼份人會有改變

雖然我覺得耶撚好on9
搞宗教既人背後我相信係好多利益關係

但係我又唔會否定d人要靠宗教做心靈寄託 只不過d mk耶撚用黎識朋友etc 我就好鄙視

Btw 有d宗教神學 背後有一套完整理論既 其實都值得去接觸下

利申：唔信教

個別例子 宗教嘅原意始終都係導人向善 可惜有人濫用宗教
利申：無神論者

要幾幼稚幾無知嘅人先會講得出依啲野
無知唔可怕 無知得黎仲要以為自以爲好有見識先慘

信基督教，每日奉行神嘅旨意，做神嘅使者傳揚福音
都好過信中共，日日喺度ff “大國崛起”，“民族復興”

樓主好似淨係想屌耶

比我係獨裁者
全面封殺所有宗教
國家成為另類既神作為一種信仰
國民要對國家當神一樣崇拜
國家民族至上

巴應該好熟聖經,其實成個創世紀係咪好多荒謬?如果係點解仲有人信?

中國有2大教
共產教同錢教

我都聽過話聖經嘅內容好多都係錯,好似地平說地心說之類

所以聖經內容係建基於當時d人認為係啱嘅世界觀而作出黎

當然以前d人唔知原來地球係圓,唔知太陽先係中心,所以會信

但宜家科學證實左咁多嘢,都仲有人信?

應該會有人講:「我信科學」

牧師唔敢拎出黎討論即係佢都覺得有問題,咁其實d牧師信唔信聖經?

舊約當故仔睇未算，其實唔多教會當舊約係歷史咁睇

係事實就事實,唔係事實就唔係事實,如果係事實點解要當故仔睇?

唔係全部係歷史，有啲係形象化左既故事，新約先係歷史

有信宗教，信有神既人全世界應該有一半，咁多人on9咩

明白,但d半歷史半形象化左既故事內容有咩用?點解要放入聖經?

摩西五經（創世紀、出埃及記、利末記、民數記同申命記）
學者推斷寫作年期起碼已經二千五百年以前
我才疏學淺對地平說地圓說冇咩深入認識
但係我覺得以現代嘅眼光同科學知識去質疑二千五百年前嘅所紀錄嘅創世過程
咁其實係咪有啲奇怪呢

當然你可以challenge若果聖經真係神嘅默示
咁應該唔會有錯
錯左即係代表聖經講嘅神只係假神
上面果位巴打唔係第一個針對依種聖經無誤論（Biblical inerrancy）嘅人 而創世紀入面嘅創世過程亦都成日係俾人質疑係真實定老作
拋開創世過程真假與否
聖經係希伯來人所寫 創世紀之所以咁寫係有佢背後嘅意義同要講嘅信息

另外上面位巴打問左個好好嘅問題：
點解聖經咁on9都仲有咁多人信？（雖然果位巴打係講緊創世紀荒謬但係我相信佢都應該覺得聖經on9)
點解咁多傻仔寧願唔要條命都要捍衛佢地嘅信仰

點解一啲好聰明嘅哲學家例如奧古斯丁 羅素等等無論信定唔信都好 都會討論聖經入面嘅野 一啲文學家好似但丁 約翰彌珥頓嘅作品都會有聖經嘅思想係當中

點解聖經咁on9 經過啟蒙時期 講求理性推論驗證嘅依個世代 依本垃圾仍然係度仲咁多人信
係依班人白痴 蠢 on9 集體撞邪 定還是聖經有值得佢地去持守 批評 探討嘅地方

對唔住可能激動左少少 只係想大家可以用批判啲嘅思想黎討論下 而唔係每次都講咩 依啲係上帝嘅考驗 之類嘅野

你都算講得客觀,不過你講嘅信仰係個人因素,同創世係客觀事實唔同,如果創世紀同客觀事實不符,其實都係好值得深思嘅問題

唔信邊有得食處女

樓主，你覺得人類唔係被刻意創造咪咪撚信囉
或者你信係人類由隨機性變出黎，
你唔搵個西去屌都造唔到個人出黎呀

人類就算係被創造出黎,都唔代表係由耶教個神造出黎

呢個根本唔係一個支持耶教嘅理據,但好多耶撚都撻呢個理由

我都冇話係耶教
以你個人既判斷力，係咪就可以完全否定一個宗教既存在性

樓主屌緊耶你唔係講耶想講乜?以我個人嘅判斷力首先就否定耶教

“I say quite deliberately that the Christian religion, as organised in its Churches, has been and still is the principal enemy of moral progress in the world.”

“Religion is based, I think, primarily and mainly upon fear.”

“Fear is the parent of cruelty, and therefore it is no wonder if cruelty and religion has gone hand-in-hand. It is because fear is at the basis of those two things.”

Bertrand Russell, Why I Am Not a Christian

明教不如幾勁

信教有利人類生存

每次見到啲盲毛宗教佬真係想笑
人地講龜兔賽跑想教你道理，就反而成堆人係到話烏龜同兔仔識得賽跑，真係笑撚死人

拋開道德因素唔講，樓主你知唔知智人係因為宗教先可以稱霸到地球

咁你又能否否定人類係經過無限既時間，無限既粒子碰撞而形成?

佢意思只係你否定唔到一個宗教既存在性，但冇話佢可以完全肯定呢句statment,所以佢否定唔到你講既野都冇衝突架喎

所以有冇神都係個偽命題，有神論同無神論本質上都係一樣，都係個人主觀感覺，因為冇一方嘅論點可以完全否定到對家。無神論會會用主觀嘅理性嚟否定宗教，而有神論者就會用宗教經驗嚟支持自己嘅宗教，都一樣係個人嘅主觀感受。

如果用有/冇神嚟立論去支持/否定宗教，不如由社會/中/人類學角度去分析吓宗教嘅社會功能，再去支持/批評佢仲好

同意,但我覺得信教嘅ON9好多

因為宗教本身任吹任搬龍門,反正唔需要亦證實唔到比你睇,所以佢地講嘅嘢無科學根據之餘帶有大量主觀情感

而無神論某程度上即信科學,證唔證明到一件事唔係吹左就算,無邏輯無理據唔會講出黎

因為中國人奴性強 皇帝話信咩教就信咩

但社會上唔少政治人物，商人都係信教喎

你呢種邏輯真係好撚低質,話你ON9怕你嬲,屌你都廢事

咁如果當奧巴馬都係on9，咁我做一個on9又何妨

係囉，大部份宗教都唔主張戰爭

至叻係你啦

成個post最廢嘅argument

唔話自己信教點收買人心呀
你睇下何君堯
所以話基督徒真係on99

毛賊公

國家同民族呢啲概念 根本就係宗教嚟

難道陰謀論又合乎邏輯?

少年你太年輕 有時工作需要會假信教

邏輯上黎講，工作上需要信教同佢本身真係信教冇衝突

你地講緊假信教,即係以本身唔估信做前提,你又走去講同真信教無衝突...........

做咩會信一個唔知真假嘅故事
就算信又洗咩洗禮咁做個儀式咁去入教 我信我老母都唔會整個老母教啦
可能故事係真有其事 經今時今日嘅教會同經咗咁多代嘅流傳 天主嘅意思都唔同哂扭曲哂啦 咁自己心入面信你心目中嘅天主咪得囉 入教冇意思
再講 就算故事係真係真冇錯都好 佢咁仆街整我地出嚟受苦 仲咁信佢做乜

人地講緊假信教,即係以本身唔信做前提,你又走去講同真信教無衝突...........

我以為佢回我咋

其實巴打信咩教?

佛教

宗教導人向善 笑撚左

唔信還唔信,我尊重佛撚多過耶撚,耶教真係不撚知所謂

不過樓主係度屌耶,你走入黎護乜?

政治家不嬲扮教徒呃傻仔支持佢

樓主話信宗教都係on9既立都係基於冇科學根據，呢點佛耶其實都一樣

你認識未夠深入
其實以前西方成日用宗教理由作戰爭
最大原因係平民百姓唔允許接觸聖經
所有人都只能從政教合一既神父口中受教
所以呢，西方問題同基督教無太大關係
而係個班持神權實際為私利既人所致

無科學根據係事實,有咩好護?

次序問題 自己Google有清楚解釋
若果真係唔合科學，就唔會咁多科學家係基督教天主教

所謂嘅宗教簡單啲對個人黎講咪即係信仰
係你所信嘅野冇一個神或者一個形態嘅普遍存在你先話自己唔信教
而你依家所做嘅野咪同你講嘅一樣 用宗教黎批判其他人囉

巴打聽你口吻似係天主教離教者？信有神但唔信宗教

宗教份子最大嘅論點就係科學唔一定啱晒+而家證明唔到唔等於將來證明唔到 單憑呢一點嚟講佢地的確係立於不敗之地 只不過其實個個咁講都係講得講 好似羅素的茶壺咁 我求其鳩吹個飛天意粉教出嚟都得啦

又一低質邏輯,科學家之中有信耶有信佛有無神論者,有科學家信耶代表D咩?

你講耶教唔合科學就唔會咁多科學家信嘅時候有無忍住唔笑?

因為我唔認為信冇科學根據既野就係on9
一件事科學證實唔到只係處於未知既狀態
呢個時候先有信同唔信既問題
我可以再加入其他判斷準則去衡量信與唔信
但連登仔思維好簡單
佢哋覺得所有科學證實唔到既野都係同一性質，從而忽略咗「其他判斷標準」呢個因素
1，因為on9既野未被科學證實
2，宗教未被科學證實
所以宗教係on9，信既人都係on9
正如信教既人唔等於會信性交轉運一樣
因為大家衡量標準唔到
我覺得話人on9(雖然我唔會咁話人)
係話佢個判斷標準on9,而唔係因為科學未證實而on9

你錯哂,唔信係因為接受唔到佢ON9嘅地方

針對樓主個tpoic而言
只係反證返信教既人係咪真係on9
如果認為李嘉誠都係on9既話
咁係唔係要反思下on9既定義係咩

人地講ON9係講緊信教嘅範疇,唔係話信教嘅人係由頭到尾由內到外由思想到行為都係ON9

放喺學術台，我覺得應該要開宗明義就講清楚
而唔係空泛係放一個on9就算
我真係會認為樓主係後者意思

雖然我唔熟宗教
不過無知一估 有啲宗教 例如羅馬天主教 之所以提倡 係因為要維持帝國統治既正統 所以先存在?

利申 認識極少

個人幾同意Bertrand Russell嘅論點:
宗教係建基於人類嘅恐懼之上
包括對未知 對失敗 對死亡嘅恐懼
唔論係耶、回、猶太都係利用仇恨同恐懼去約束信者
基本上宗教就係限制咗人類嘅理性思考
再限制埋人類嘅道德進步
利用戰爭、酷刑嚟對付唔信教或者提出質疑嘅人
宗教先係最阻礙人類文明進步

有冇神呢樣Russell都有講過
詳細唔多講
可以睇返佢嘅Why I Am Not a Christian
同Has Religion Made Useful Contributions to Civilisation
一篇係Essay一本係書
兩者都批判宗教（唔只耶）
至於證明呢個世界有神嘅責任誰屬
最經典嘅解答應該算係Russell’s teapot呢個analogy
有興趣自己去睇

惡魔同天使都係由卑劣嘅凡人所定義出嚟

從來只信科學 宗教撚=垃圾

中國唔係無宗教 只係中共上台之後退化左去泛靈論 風水術數命理占卜呢d仲好流行

我覺得風水五行係中國農業社會既衍生產物 談不上宗教

垃圾中又以耶教為最垃圾

只信科學會唔會變成迷信狂熱? Offtopic

其實呢
科學就唔係用嚟信嘅

指教下 純粹想睇你地論證一下

簡單嚟講Science係指用可以驗證嘅解釋同預測嚟建立同整理關於呢個世界呢個宇宙嘅知識
再簡單啲就係「格物致知」四個字

最基本嘅科學精神就係對唔同事物有所懷疑
唔會盲目相信未證實嘅事物
假如有現象同已證實嘅理論矛盾的話就要推翻該理論

所以由定義上嚟講
一個人係唔可能「迷信科學」

巴打你有冇聽過法國大革命時期嘅「理性崇拜」

聽過但唔多熟

我覺得有個矛盾係，冇宗教或者冇神論甚至不可知論的人， 其實都有信仰， 只不過信的可能係科學， 可能係邏輯， 甚至只係模糊的意念， 只係冇人或者未有人將呢樣野升格為宗教咁解
正如陽具石都有人拜， 外國亦有科學教， 其實所謂唔信任何宗教的人， 本身都深信緊某個意念，咁其實同有宗教的人有乜唔同？

宗教同科學理論最大分別係
宗教係不可證偽

上面講過
科學係指用可驗證嘅預測、解釋去建立同整理關於呢個世界嘅認識
而宗教就係單講個信字
兩者望落去相似
但背後嘅精神好唔同

宗教同科學理論最大分別係
宗教係不可證偽

上面講過
科學係指用可驗證嘅預測、解釋去建立同整理關於呢個世界嘅認識
而宗教就係單講個信字
兩者望落去相似
但背後嘅精神好唔同

好多宗教都有所謂的奇跡，係某d人的個人經歷，對佢地來講唔係得個講字wor
而科學係有新的發現去打破舊有的定理
人可以信最新的科學，但永遠唔會知道係未最真
咪又係個信字

重點唔淨係證據
而係個立論可唔可以證偽，係唔係falsifiable
呢方面科學理論得
但係宗教係證明唔到佢啱定錯
應該話係冇方法證明佢錯

Testimony一向唔係太被接受作為證據
因為人嘅記憶唔算可信
配合適當誘導
false memory係好易形成

科學並唔等同追求絕對無誤嘅真理
而係希望喺現有基礎上不斷探索 不斷接近真理
「科學」本身就要求人抱有懷疑嘅心態
唔係叫你信就算

再講多次
科學唔係用嚟信
佢係一個學科 甚至係一套工具 一套方法 去摸索 去接近真理

信仰同事實係兩樣嘢

耶撚話祈完禱充滿力量好真實,佛撚話念完經充滿力量好真實,呢d係信仰,係主觀感覺,而且帶有個人情感

科學係客觀驗證,而且有共同性,唔係講完叫你信,而係事實你只能接受,好似話有地心吸力,唔係話你一句唔信就唔會被地深吸力影響

點睇以科學角度去解讀感情？
有人話戀愛只係腦部化學反應
感情是咪可以用科學證偽？

感情只係出於個人主觀感覺,你唔會話鍾意一個人然後要全世界都認同你,亦唔會有人叫你證明比佢睇你真係鍾意,點解要用科學證偽?

理性去分析感性註定失敗

支那人就係冇宗教先咁自大喎清

好多科學家都有信教

科學從來都係假設
係建基於懷疑
你話「信」科學真係得啖笑

不過兩登好多傻仔係科學迷信 用依家既科學去否定晒其他一切 仲勁過科學家

耶撚係最大既邪教
你諗下
唔信神既人都要落地獄

你都好搞笑,我話係事實只能接受,唔係用黎信,睇清楚先衝出黎柒啦盲撚

最勁係咩都唔洗知,不要問只要信個班傻仔,我估你信性交轉運,動物傳心呢D嘢

舊時人人信教，不信者比人排斥-->冇得做科學家
現代少左好多

早在1914 和 1933年，一位名心理學家Leuba 提出了他有關科學家和信神的調查報告。Leuba的調查結果是美國一般科學家有大約42%相信神的存在(調查大約1000人)，但是在大約300名傑出的科學家(Greater Scientists)中，在1914年只有27.7%相信，到1933年這數目更降到15%。

Larson & Witham 在1997年向美國最最傑出的科學家們：517位美國國家科學院的院士(National Academy of Science, NAS)，做和Leuba相同的調查；他們一共收到了有稍過半數的院士們的回答。這次只有7%的回答者相信有神，72.2%不信，20.8%懷疑

你做乜撚野事

問題出係崇拜 唔係教義 明唔明？
利申信訓教

唔係否定一切
而係唔接受未經證實/不能證偽嘅立論
呢個亦係「科學」嘅本質
唔係話否定唔到就要接受
舉證責任係喺提出立論嘅人度

呢個就牽涉到之前講過既
用科學黎做判斷唯一標準既問題
草率地得出非科學=迷信既結論
而忽略咗科學之外既其他考慮因素(影響，成本，後果等等)

有幾on9既人先會打工
有幾on9既人先會信團體

根本大部分都係為好處

少條撚 皇權天授 真龍天子 作反又話有夢感召 乜柒都有神鬼之說既

你講嗰堆其他因素根本唔影響一件事嘅本質
迷信嘅本質係唔抱懷疑態度去相信一樣野
而懷疑精神就係科學嘅根本要求
如果一樣野不可證偽 或者冇足夠證據嘅
隨便相信就係迷信

非科學唔一定係迷信
可以係偽科學、宗教
但迷信、宗教、偽科學就一定係非科學

你回樓上嗰位佢既意思就係話，
連登仔既立場係非科學一定係迷信

人地靠宗教上位 建立形象 你估佢真心信咩 大把信教都係為利益

耶教導人向善係偽命題
耶教既善係指合乎上帝既心意
根本同人類普世價值觀係違背既

原因之一不等於唯一原因

追哂成個post 發現認真討論嘅得幾個人
有啲係度插耶嘅我諗連聖經都無睇過一次

有冇咩例子

有冇咩例子 又或者講下啲比例？
唔係你講出嚟就係

可唔可以話科學唔適宜用來解讀感情?
或者換個講法,係某d範疇上,科學係派唔上用場?

申命記
13:6你的同胞弟兄、或是你的兒女、或是你懷中的妻、或是如同你性命的朋友、若暗中引誘你、說、我們不如去事奉你和你列祖素來所不認識的別神、
13:7是你四圍列國的神、無論是離你近、離你遠、從地這邊到地那邊的神、
13:8你不可依從他、也不可聽從他、眼不可顧惜他、你不可憐恤他、也不可遮庇他、
13:9總要殺他、你先下手、然後眾民也下手、將他治死。
13:10要用石頭打死他、因為他想要勾引你離開那領你出埃及地為奴之家的耶和華你的 神。

打死唔信耶教既親人係善既行為
因為佢地善既定義係同上帝既連結
惡既係拒絕上帝
所以點解做好人落地獄就係咁解
耶教既善唔係正常人既善

如果你成世人咩都無做錯過 suppose可以上到天堂
同埋你肯定上面啲聖經係今時今日仲岩用？ 同埋你有冇了解申命記背後個歷史背景 其實anti Christ 經文上網搵下就大把 不過斷章取義得好勁

你肯定而定既聖經仲岩用？
成本dum左去啦
耶教既體系從來都無宗教自由
邊個話成世無錯就唔洗落地獄？
你連耶教定義罪係咩都唔知
點討論教義？

唔用聖經既作討論既人，話人用斷章取義
好野

人本來就係會打
多人就會打 唔關事

風水仲有根據過基督教

當然可以,科學仲係發展緊,對感情部分未可以完全解讀,科學亦解釋唔到歴史,對錯等等

生老病死科唔科學？

你都收得皮,呢樣suppose個樣suppose,個個耶撚都一撚樣成日準備搬龍門

聖經今時今日唔啱用耶教今時今日都唔啱用啦

也許真實存在
無論係耶和華 佛祖
咁多人信既想法可能會形成一個混合體成為神
雖然有 d中二病

但我覺得思想係會影響到外在

咁有無可能用共嗚既方法形成神
同時e個方法又顯示出宗教同科學現實出現錯誤
但又可以解釋神跡同神同信眾溝通既可能

聖經係神嘅說話嚟，原來會過時
神都過左時啦你仲信

D耶撚ON99一尾兜一尾搬龍門,最後兜唔到就會話返多D教會就會明,或者話神嘅智慧我們唔會明

其實新約入面耶穌係有講到佢地到來係為在要成就律法。即係舊幾果套律法已經完成在歷史任務。所以好多人會揸住舊約既律法鬧耶撚痴線。但其實新約已經講到舊約已經過去，已經完左。釋經學黎講，舊約既存在意義一係歷史見證，二係睇佢背後既教訓，而唔係死跟條律法。

點解會過時,真理會過時嘅咩,會唔會聽日又有條神棍走出黎話新約過時,佢出黎成就新法律?

太 5:18 我 實 在 告 訴 你 們 、 就 是 到 天 地 都 廢 去 了 、 律 法 的 一 點 一 畫 也 不 能 廢 去 、 都 要 成 全 。

你係新彌賽亞，廢埋耶穌既說話

不嬲都話反耶嗰班分分鐘對聖經嘅認知重多過耶撚

我覺得雪風巴打既意思係 基督新教著重既係相信耶穌以及同上

三位一體點解？

我覺得雪風巴打既意思係 因為基督新教相信因信稱義 著重既係相信耶穌以及同上帝建立關係 唔再單單係因為律法（行為）稱義 所以以前或者有某律法好不文明 門徒就要自己選擇跟咩律法 始終耶穌無一條一條咁同新教教徒講要跟邊條唔跟邊條 留意耶穌既用字係成就 如果a律法只適用於某一時代 唔將a律法放係其他時代都係成就

我既愚見係咁

三位一體其實都係後人俾既名 歷來神學都對三位一體仲有好多爭論 所以三位一體呢個term係新教成唔成立都仲係問題

三位一體係天主教同新教共同承認既教義
如果唔承認三位一體，咁佢就唔係新教
好似耶證咁

所以你最尾個句係唔成立

欣賞你答得謙虛,不過都係搬緊龍門

新教官方承認 唔代表新教既人承認既
睇過唔少新教神學家談論過三位一體

信心沒有行為是死的（雅二14-26)
善既標準係與上帝連結
如果單單係信就唔洗搞咁多野
你既意思係
古時殺異教徒就係合乎上帝心意
但而家就唔合乎心意，係唔係？

你最後都無回應到我叫你查背景
上面都有巴打講過耶穌嚟係成全律法，舊約係今時今日嘅猶太教依然實行緊，而耶穌嚟講嘅新約係我地普世嘅人同上帝立嘅約
同埋耶教確實無多信仰呢件事，不過呢個已經唔係討論嘅重點
Btw耶教有講過如果從來唔認識耶教嘅人 最後會由佢嘅行為作判斷上唔上到天堂

新教既人唔承認三一，根本佢就唔應該話自己係新教
唔信耶話自己係耶撚？

新教講緊既就係
信->神同人同在->人自然會行神既道
所以先會話律法唔係咁重要

我會話 上帝當時唔知點解地要殺異教徒 所以就命令教徒去殺異教徒 但呢個命令唔係永恆 最起碼去到耶穌落黎宣告因信稱義時 已經無左效用

我係上面已經問左
係咪古時殺異教徒就合乎上帝心意
而家殺就唔合乎

聖經有訂立過唔認識耶教嘅人 最後會由佢嘅行為作判斷上唔上到天堂，原因唔係因為佢世間既善大於惡，係因為呢條rule係上帝訂
佢地殺得人多係善都可以
因為善既標準就係佢

我覺得 新教教會講/判斷既野 未必合神既意思 新教教徒不可能只係盲目相信教會 新教教徒應該係指 “相信新教相信既神“ 睇同一本聖經 但有理性討論/批判都應該仲係新教教徒

自耶穌黎完地上 所有既“聖戰“都唔能夠肯定係神既意願 而我覺得所有係耶穌黎完 有關基督宗教既戰爭 都只係人為

其實明眼人睇新舊約都會發覺會有兩種感覺 舊約係好多約束 好多既殺外邦 但去到新約 神既大愛先真正顯示到出黎 所以新教信緊既已經唔係只講殺人 命令 律法既神

利申：非教徒

如果無左效用，耶穌唔會話唔廢得
如果舊約既律法係廢既，直接燒左本舊約就可以
仲要讀？

我一開始無講過新教
係樓上條友自己一黎就話新教點點點，自己追post
我係陪佢玩下

呢個就係耶穌講緊既“廢除“定義係咩既問題
我一方面可以睇做 條律法依家無效用 但我承認佢之前係岩既 都可以係無廢除
又或者 可以睇做依家無效=廢除

並非指所有舊約律法都係無用 係
信耶穌 神同人同在 人行神的道既時候 人自然會行岩既舊約律法 唔洗睇住

反耶撚唔多唔少都係細個/曾經係耶撚

利申

同意 其實律法個意義係為咗令人行係正確嘅路上 如果跟從耶穌嘅人行係正確嘅路上 律法就係被耶穌‘成全’咗
Btw其實嗰句野上網一search就好多解說 不論係佢原文意義/寫出嚟嘅格式都有分析 可以自己上網睇多少少再拋句經文出嚟

終於有人係睇過下聖經先嚟批判 唔係上網是但search啲anti Christ經文就算

「信祂的人不被定罪，不信的人罪已經定了，因為他不信神獨生子的名」。約翰福音3章18節

「信子的人有永生，不信子的人得不著永生，神的震怒常在他身上。」約翰福音3章36節

冇腦or 呃西屌

如果你無宗教既束縛，你好明顯睇到
耶穌擺到明係借猶太教去傳播自己既宗教

大家可以睇下Sausage Party呢套戲
成套戲基本上就係講宗教

天主教都搬龍門

點睇人類唔同地域都會出現唔同信仰？

越有錢越迷信

唔同地域嘅宗教都係撒旦令人ff出黎,只有耶教係真嘅

你真係有睇過中國歷史?

嗯... 中性咁講 新約同舊約係語氣上 對人既態都好明顯地不一樣 但新舊約係有一定聯繫 就好似創世啟示 新約對舊約經文既重新解釋
所以不論係 耶穌係借猶太教宣傳緊佢既宗教 或 耶穌真係上帝 都可以係新舊約不同中解得通

新約同舊約有聯繫，唔單單止係睇新約係舊約上有對應
仲要睇返舊約對返新約
耶穌只要對住舊約預言做野
就對到舊約
而唔係真彌賽亞

巴打認為真彌賽亞既定義係咩？

首先係要合乎舊約所有既預言
但有部份預言耶穌係唔中既
所以猶太人先唔信耶穌係彌賽亞

如果你有睇埋其他宗教
你會睇到好多宗教都會借現有宗教宣傳自己宗教

如果唔係神冼猶大一獲
耶穌都唔會釘十字架
咁你都無十字架戴
你無得撈你驚唔驚

個人覺得基督宗教其實真係唔著緊唔信既人既生命 佢地認為信上帝既人係「進窄門走窄路」 簡單黎講 信徒就係被選之人 雖然係咪咁都未有定論 但好明顯耶穌就講明 信 係重中之重 唔信就會有好大問題

呢個說可以解釋到點解教徒咁熱衷係傳教 因為佢地覺得佢地係救緊人

讀過書嘅通常大部分都係朝廷做緊大官
所以我哋只能夠用d蠢人
用宗教形式去催眠佢地

巴打可否賜教一下耶穌做唔到邊d預言
想學野

詳細講預言起碼都要我收左工先講到

傳銷狗夠覺得自己幫緊人賺錢

情況一：猶大俾魔鬼控制
咁就唔存在冼

情況二：神控制猶大
由於神是善 不可能控制人做壞事
所以神不可能冼猶大

應該係咁

等你

經文依據

為了理解聖經中所有的話，我們必須去讀希伯來文原文。你將看到基督徒歪曲、改變并錯誤地翻譯了很多希伯來語單詞，以適合他們的信仰。你所提到的兩處地方就是很好的例子。《詩篇》22:17[2] 的希伯來文是“hikifuni ca'ari yaday veraglay”，意思是“他們像對獅子一般綁了我的手和腳”。基督徒把這句話翻譯成“他們扎了我的手，我的腳”[3] ③ ca'ari（像獅子）和 hikifuny（綁了我）這兩個詞在整本《托拉》[4] 、先知書和聖文集中都從來沒有和“扎”（刺穿）相近的意思。

《以賽亞書》7:14的希伯來文是“hinei ha'almah harah veyoledet ben”。“看（hineih），這年輕的女人（ha'almah）懷孕了（harah），會生(ve-和yoledet-將生育)一個兒子（ben）。”基督徒把這句話翻譯成“必有童女懷孕生子”[5] 他們在這里犯了兩個錯誤（也許是故意的）：把“ha”翻譯成“一個”而不是“這個”﹔把“almah”翻譯成“童女”（處女），而希伯來文中“處女”這個詞是“betulah”。除此之外如果你讀一讀這則預言的上下文你會看清楚這是在預言一個即將發生并將被亞哈斯王[6] 看到的事實，比耶穌早了700年！

家譜

耶穌不是大衛家族的后裔。按猶太法律，家族身份來自父系﹔是否是猶太人則根據母系。《馬太福音》第1章說，約瑟是大衛的后代（雖然這個家譜和路加福音中的家譜多處自相矛盾）﹔但是，根據同一章的經文，約瑟并沒有和瑪麗亞發生性關系。所以，耶穌與約瑟無關，更不是大衛的后代。

古代的基督教材料對這個問題作出三種回答：

這份家譜是瑪利亞的──這一回答并不恰當。因為耶穌被宣稱為猶太人的救世主，而按猶太傳統他的家譜必須依據父系﹔瑪利亞的家譜是無關的。

他是約瑟收養的──根據猶太法律，收養并不能改變孩子的地位。如果一個以色列人被一位科漢（大祭司亞倫的后代）收養，他本人并不會成為一位科漢。同樣，如果大衛的后代收養了一個非大衛后代的孩子，那他也不會因此成為猶大部落的一員和大衛的后裔。

這不重要，他是大衛王精神的繼承者──如果這不重要，為什么基督教文獻不惜筆墨編造他的家譜？既然他被宣稱為猶太人的救世主，那么根據猶太傳統這相當重要！

彌賽亞的預言

關于彌賽亞的主要預言是：他將給世界帶來和平與安寧﹔把流散中的猶太人聚攏在以色列的土地﹔重建耶路撒冷聖殿。耶穌出現后，聖殿被毀了[7] ﹔猶太人被迫流散到世界各地。而在過去的2000年中，我們甚至沒有一天和平的日子。這些事實足以証明他不是彌賽亞。

網站下面已經有回應#

一陣我可直接回應佢個回應
其實上面編文寫得係唔錯
回應個位基督徒嘗試用一d另人睇唔明既term過關

回應既回應係最好睇

（二）耶穌是大衛的后裔嗎？

原作：

耶穌不是大衛家族的后裔。按猶太法律，家族身份來自父系﹔是否是猶太人則根據母系。《馬太福音》第1章說，約瑟是大衛的后代（雖然這個家譜和路加福音中的家譜多處自相矛盾）﹔但是，根據同一章的經文，約瑟并沒有和瑪麗亞發生性關系。所以，耶穌與約瑟無關，更不是大衛的后代。

基督徒回應：
（太長，唔qoute啦）
內容大約：
猶太人根據母系唔係來自聖經
如果用呢條rule大衛都唔係猶太人啦
另外再引亞伯拉罕證明收養都可以入族譜

首先馬太同路加福音兩本個族譜已經唔同
已經好有問題
馬太1:16同路加3:32
已經係互相有矛盾
另外最大問題係無約瑟同瑪麗亞無扑野
耶穌既族譜點可以歸入約瑟
母唔母系係咪猶太人已經唔係重點
反而收養可唔可歸入族譜
基督徒用收養既子女有繼承財產既權利證明可以
但現實你唔會話一個人承繼權就係個條水
法律承應左係子女，但始終唔係親生
繼父永遠變唔到做生父
當年猶太人收養成成個地球既人
咁耶穌唔洗落多後一轉tim呀

未完

回應度講出左因為猶太人對耶穌不敬
所以耶和華要再懲罰佢地

但佢地忘記左呢樣係上帝既預言
唔通上帝連猶太人對彌賽亞既取態都預言唔到？

仲有，猶太人復國今轉都係第二次，但都唔係以耶穌（彌賽亞之名）復國，咁耶穌帶左d咩比佢地？

聖經上確實預言他將是一位先知（申18：15）和君王（亞6：12-13）。

呢點係拉比同基督徒共同承認既
首先先知呢點，連猶太教同回教都共同承認
無需要係呢一點再爭辯

著眼點應該係君王上面
回應係討論君王上，基本上都係以新約做證據
我寫本多啦a夢經，引返多啦a夢經證明多啦a夢係彌賽亞都得啦

詩89:27講到明係君王
即使詩篇，講述左彌賽亞既幾種事耶穌都有預過
無故恨惡（詩69:4），被朋友出賣（詩41:9），被人譏誚(詩22:8)，被人離棄（詩118:22-23）
但基本上是但一位教主既歷史都發生過

最重要係，佢死左都未展露到佢君王既一面
就算佢復活個幾日，都係示現下神跡
咁點樣同君王呢夾到？

我試下用新教既諗法回應一下拉登巴打你

為左表現耶穌係神既兒子 神既兒子當然唔可以係人扑野扑返黎 咁就要神同人親自接觸 咁有咩方法做到？ 一係就係變個耶穌出黎 但咁就無猶太人血統 一係就人同神“結合“ 咁無理由同約瑟“結合“ 所以只可以同瑪莉亞“結合“ 咁佢就同時係神既兒子又有猶太人血統

其實呢段真係唔洗用咁多文字去反駁或者回應
耶穌從來無自稱過自己係神
耶穌從來只係話自己係神既兒子
咁你地係神既兒女，你地又係神？
如果行神跡就係神既話
地獄大把

如果要特顯神既兒子，咁直接預言耶穌係石頭爆既就可以
唔需要由一個凡人既肚走出黎

有乜野好屌呀？ 人地信咪信 唔信咪唔信囉 出於個人選擇 free to choose but not free from the consequences 人地仆街都係佢自己喊 關你撚事咩 咁都屌 話人on9 你都唔好得幾多咋喎

呢點篇文個回應真係完全回唔到

我好好奇新教二次降臨既根據係邊度黎

呢個就係聖經經常遇到既難點 好似你咁講 神咁勁 點解唔預言彌賽亞係突然變出黎 加埋預言彌賽亞出現時有神蹟咪乜事都無 其實我好同意

但佢預言係咁 總係無乜力量（神口金

我估第二次係指審判
不過耶穌講有人未死前會見到審判日
最後呢？

所以我一直都覺得耶穌係借猶太教去發展自己宗教
佛陀會借印度教講自己既教法
六壬都會話自己係由李淳風係祖師

佛陀唔係反印度教既咩
無知一問
利申 岩岩先開始讀關於宗教既書

巴打有無信咩教？ 點解對宗教咁有認識？

思想上同印度教唔同
但佛陀都用左印度既神
佛經上佛陀
佛陀又改良左業力同輪迴觀
佛教同印度教係千絲萬縷既關係

黨兄妹：我最愛黨

本身我信佛教既

佛教一直俾我既感覺就係佢係一種處世哲學 宗教成份唔太重 不過我未開始細心睇 只知皮毛

佢第一日就做太陽wo

佢地話有嫁
話喺好遠好遠既地方有過死人復活嫁

控制人
耶教某程度係政府工具

巴打 第四日先整太陽

其實創世過程依家仲解得通 有興趣我再講

復活係神蹟 神蹟點會可以用科學解釋

有興趣

我嘗試代入基督宗教既諗法 而其實創世係基督宗教都已經有好多解釋 只係呢派我覺得最合理
因為科學已經證明左創世過程歷時好耐 絕對唔係七日 所以創世紀所講既七日 我地應該理解做七個階段
而我地要留意一點 就係呢一派認為 一章一節既「起初，神創造天地。」唔係解做 神創造天地就用左七個階段做出黎既 而係 神已經創造天地既基本形態（地球已經存在 只係被水覆蓋 各星體都已經做好 只係無能量） 之後既七個階段 係令呢個天地可以正式運作 我可以為此解釋 但呢個唔係創世次序既重點 如果需要我再講

咁開始
第一個階段 創世記:1:2 地是空虛混沌，淵面黑暗；神的靈運行在水面上。
創世記:1:3 神說：要有光，就有了光。
所謂既光 唔係太陽或恒星 而係「有」
因為地係空虛混沌（世界創造係創造左出黎 但仲係好混亂 無規律） 淵面黑暗=無/黑暗
所以神要創造 有/光
我地可以理解做一種能量/規律 而呢種能量給予世界運轉既能力

第二階段 創世記:1:6 神說：諸水之間要有空氣，將水分為上下。
神就係地球呢個地方創造左空氣

第三階段 創世記:1:9 神說：天下的水要聚在一處，使旱地露出來，事就這樣成了。
創世記:1:11 神說：地要發生青草和結種子的菜蔬，並結果子的樹木，各從其類，果子都包著核。事就這樣成了。
神係令地球分開陸地同海洋 同埋植物開始出現

第四階段 創世記:1:14 神說：天上要有光體，可以分晝夜，作記號，定節令、日子、年歲，
創世記:1:15 並要發光在天空，普照在地上。事就這樣成了。
創世記:1:16 於是神造了兩個大光，大的管晝，小的管夜，又造眾星。
呢度開始顯示呢派既特點
兩個大光 就係太陽同月亮
有人就會話「咁咪有bug 太陽 好多既恒星（星星）明明老過地球 邊有理由依家先造出黎」
但正如我前文所講 星體一早已經造左 但佢地都無能量 我地有兩個方法去理解 一係就係星體係第一階段已經有能量令佢地發光 但係地球係睇唔到太陽同星星 呢一個階段先睇到 一係就係星體係第一階段只係得到運轉能力 唔識發光 到呢一個階段先可以發光 我個人傾向前者 因為好明顯睇得出上帝七階段既創造既視角其實係地球上面 佢既創造基本上都只係影響地球
呢個代表 地球開始有光

第五階段 創世記:1:20 神說：水要多多滋生有生命的物；要有雀鳥飛在地面以上，天空之中。

海既動物同飛鳥開始出現

第六階段 創世記:1:24 神說：地要生出活物來，各從其類，牲畜，昆蟲，野獸，各從其類，事就這樣成了。
創世記:1:26 神說：我們要照著我們的形像、按著我們的樣式造人，使他們管理海裡的魚、空中的鳥、地上的牲畜，和全地，並地上所爬的一切昆蟲。

神造完陸地動物最後造人

咁樣睇既話 其實合到今日既科學觀
有星體先 之後先有地球
有植物先 之後海有動物
海有動物 之後陸地動物

巴打分析得幾好,不過我有D疑問想請教一下

首先如果1日其實係講緊好長時間嘅階段,第3階段有植物,第4階段先有陽光,咁D植物會唔會死哂?

另外就係月球自己唔會發光,如果叫兩個大光似乎有D問題?

無錯 的確第一個問題就會有一個bug位
呢派應該會咁解釋 第三階段時 有一層類似厚雲擋住天空 令地球望唔到太陽 但中間總有d位會漏少少陽光 呢少少既陽光就令到植物得以生存
再屈機d 就係神蹟
我都唔太諗到其他解答 希望有其他巴打答到

我諗第二條問題 其實係聖經既「大光」唔係指發光體 而指係地球見到既「大的光體」（包括發光體又或好似月亮咁反光既星體）

我唔信聖經,以質疑嘅角度黎睇,創世紀係以當時人類對世界嘅認知推斷出創世過程

例如佢地唔知植物生存要陽光做光合作用,所以先會話先有植物再有太陽

佢地唔知月光係來自陽光反射,所以先話有兩個大光

另外細菌係數量最多嘅物種,創世紀居然無提過,因為佢地唔知有細菌存在,恐龍亦一樣無出現過

當然要解釋可以有千萬理由,但其實有無真正客觀嘅科學理據支持創世過程?

巴打既第一句我深感同意 點解創世咁重要 描寫既過程咁少？
但相信宗教人士會咁答你 當時既人唔知細菌 恐龍係乜野 如果聖經真係寫左細菌恐龍 咁十九世紀之前既人睇聖經就會覺得：「呢本野係度up乜 係咪故仔書黎？ 好大隻既恐龍但已經死晒？ 好細既細菌係我肉眼睇唔到？ 掉左佢先」
只可以話聖經會寫既 都係當時既人可見可知既野 合唔合理真係憑君決定

至於巴打最尾一段係咩意思？ 有無科學證明到聖經既創世？

咁講好似有D本末倒置,一本書可以叫經應該係有指導同啟發意義,而且能夠經歷時間考驗

如果聖經係真,唔好理當時嘅世界認知係點,時間會為佢證明一切,科學愈發展愈能夠證明聖經嘅內容,呢本書唔係更加有說服力?

如果好似宗教人士咁講為左怕人唔信而將概念扭曲黎遷就,呢個講法除左本身信嘅人,應該說服唔到任何人

聖經要人明 定 講d人唔明但岩既野 其實都好兩難
啟示錄（如果聖經係正確）應該做到巴打你想要既野

如果冇宗教，左鄰右里都未必親近，係以前惡劣環境之下除左上層人同意志力高嘅人，一般人無信仰一早生存唔到

如果你問要易明但錯,定係唔明但啱,我諗唔會有人選前者,有咩咁兩難?

再講聖經都有D超現實內容好似話約拿喺條魚入面生活左幾日,呢D又唔怕人唔信?

其實要兜真係好易,我都可以幫耶教兜,但搬極龍門都總會有新BUG出現

然而有個答案無BUG又解釋到一切,你會唔會信?

個答案就係聖經係假嘅,只係由人作出黎嘅神話書

首先你講嘅嘢同耶教無關,唔好被洗腦認為呢個世界只有耶教一樣嘢可以導人向善,咩唔信教唔識愛人我真係聽到煩,好反智

另外如果你想講一般人無耶教一早生存唔到,呢個世界大把人一生都接觸唔到耶教,係咪呢D地方嘅人死亡率好高?

最後你自己諗下你講嘅嘢可以證明到D咩?我睇唔到當中有咩邏輯係證明到耶教係真實

中國一開始係做反，兵變換朝
後來就變種族戰爭
蒙古人滅宋，之後明朝又變翻漢人，跟住就清朝滿人，袁世凱打後又變翻漢人

我意思係 人容易明但知少左野 或 人難明但其實涵蓋事實多 呢個先係兩難 易知但錯緊係唔洗揀都知唔可取
不過創世唔算係耶教重點

明朝都唔係好漢人 不過睇你點定義漢人

聖經啲人物全部幾百歲

科學文明發展隨著時間進步,再難明都終會被明白

況且世界觀只有一個,對住個現實世界黎搵事實真相真係咁難?

如果創世紀係依事實直說,唔係反而會幫到當時人類認識世界?

我覺得聖經寫錯嘅嘢反而令人兜咗個圈,阻礙咗科學進步

所以唔係好認同你嘅講法

先出現飛鳥再出現陸地上嘅動物？
咪玩啦大佬
生物演化係海陸空咁去

睇上面班友自圓其說都幾好笑

我只能夠講 暫時黎睇創世過程 佢都仲可以叫合乎科學

地球的確係有植物再有海既動物再有陸地動物
只可以話佢講d唔講d 但唔能夠話佢講錯

例如 班房入面有小明同小美
我：小明在班房
呢句句子其實都無講錯 當然你可以覺得點解我唔直接講小明同小美在班房

雖然我無信教亦都覺耶L好智障

但我會掉返轉頭諗

一個人有一個心靈寄托真係好安心

覺得生命好豐盛，好有安全感

好似隨時有人可以back up你一切

而每個人所"寄托"嘅野都唔同

我同一個識左好耐嘅好朋友就係咁既關係

有個人無條件愛你，又好了解你

又無時無刻支持你，真係好難得。

而我同耶L嘅分別

就係我相信一個人而佢哋相信一個故事掛

只要佢哋導人向善，同埋唔好煩到我

理撚得佢地成班傻仔係到圍威喂

問題係你第五階段已經出現雀鳥
第六階段先出現陸地動物

同埋好似太陽呢啲係靠自身重力嚟做核聚變
佢有嗰個大細就得
唔使話咩放能量入去
佢發光亦係因為核聚變

每個宗教最重要一定係創世部分,因為教義真係任你吹到天花龍鳳,反正唔會有客觀證據亦唔需要解釋原因,你話係咁就係咁

只有現實世界係共同客觀部分,要知一個宗教真假好簡單就係睇創世嘅內容

創世同現實世界唔相符,唔洗講真極有限

你話創世唔算係耶教重點恕我不敢苟同,我只會認為係避重就輕,因為作得愈多錯得愈多

鳥類既起源都未有定論

其實照你咁講,如果我寫個創世紀出黎,內容更豐富更詳細更科學,你會唔會相信我呢個宗教?

但佛教反而唔著重世界點黎

能量都總要有開始 我地可以知佢發光係因為核聚變 但點解佢可以核聚變 絕對唔止佢本身既大細 好多行星比太陽大都唔會發光 係咪？

要企係耶教立場諗野其實好攰

我唔信佛,但佛教唔會叫人愛佛祖敬拜佛祖,同耶教個洗腦式思想控制唔同

我覺得佛教偏向係導人自身修行向善嘅思想多過係一個鬼神之說嘅宗教

個人認為信一個宗教 第一就要睇佢可證部分 到底真唔真 何謂可證部分？ 例如佢指既歷史 創世過程等等 如果佢無講錯過野既 過第一關
第二關就係所謂既心靈接唔接受呢個宗教 如果接受 呢個宗教應該會俾到好多啟示自己

就好似飛天意粉教 佢可證部分可以全對 但會唔會有人信？

同意,想請教下耶教如何過第一關?

好難三言兩語講 不如巴打你試下指出耶教既錯 我試下幫耶教守護下佢 但都係同一句 我都係對呢個題目無幾耐既研究 未必答到

神係可知可見？

上帝係全知全能並且公義
點解a受既苦難會比b多

世間奇妙既事令你可以知道有神 ---呢個其實我同意 但唔一定係耶教既神

因為如果用人嘅常理去定義咩係公義全知全能嘅話
你就係神啦係咪先
因為你唔明點解咁樣，所以你唔係神

利申：9up

咩為之奇妙既事？

如果上帝既公義唔係公義既意思
咁上帝就並唔係公義
就得如香港政府比普選你
但有諸多限制一樣
政府可以繼續聲稱佢推既係普選
但無人會承認

公義唔係每個人都同樣待遇 而係好既人有好既結果 壞既人有壞既結果 係耶教黎講 好=信
所以公義就係俾信既人獎賞 唔信既人懲罰

全知全能你認為邊度有問題？

其實頭先對創世紀嘅疑問好似都未有有說服力嘅答案

世界歷史之久遠 空間之大 總有一股超越人既力量先有可能被創造
係我角度 神可能係一種能量

巴打指一指出邊一部分

呢個其實唔係一個支持耶教嘅理據,有創造神都唔等如係耶教個神

例如先有植物再有太陽?

錯啦，點解佢能夠信主先係重點
A出生係中國，老母教唔偷呃拐騙就無飯食
最後未聽過福音好早就死左
B出生基督教家庭，另一半都係基督徒
中間雖然有苦難，但唔過份
信主直至重生

咁a同b既遭遇都係來自神
但a既背景必定無法信主同做好事
B就有好多良師益友係身邊
即時一時離棄主，都有人提醒

公平咩？

咁神點黎？

唔係上帝嘅公義唔係公義，係人唔能夠定義公義
有人係佔中個陣話真普選係公義，有人話推翻中共係公義，咁邊個先係公義？
事實上無人可以定義到咩係公義
如果用人嘅常理去定義，唔同人有唔同定義，係呢啲人所講嘅公義仲係咪正確？
我成日覺得就算呢個世界無上帝，係其他神主宰，神嘅公義都係同人唔同，因為人有私心唔完美，所以人係好難理解神嘅公義係咩
所以你話上帝嘅公義唔係公義咁上帝就唔係公義個陣
首先你諗下咩係公義先，人根本就定義唔到

所以人係唔可以用自己嘅常理去定義一件事係公平唔公平，因為你生活嘅地方本身就有一堆既定思想，觀點，道德枷鎖框住你嘅思維，所以你點樣諗都唔會跳出到個框框，認為呢件事係唔公平
但係假設有神而佢係審判者
佢審判個陣就一定唔會用你呢個常理去定一個人，例如唔會用有無聽過福音嚟作準
當然呢個都係我嘅框框得出嚟嘅答案，所以一定唔係啱，只係做個比喻
而且唔存在公唔公平呢個問題，即係你上法庭，法官都會因應你嘅情況而對判決有所調整，唔會話一刀切定罪，所以對嗰個人嚟講算係比較公平，更何況神呢

當然

每個教嘅公義唔同,你信咩教哥個教嘅公義就係你嘅公義

所以公義唔係一個絕對定義,只係唔同人有唔同思維唔同經歷得出嘅一個思維傾向

唔同人有唔同既定義
但都離唔開公平公正
離開左公平公正既公義就唔再係公義
就好似基督教既善係指合乎上帝既旨意
即使上帝既旨意普遍認為係惡
但因為出自上帝，就被認為係善
上帝可以用好多好美好既用字去包裝自己
但事實上佢用既字並唔係大眾理解到既意思
咁就已經係無意思

小明殺人，善既定義係小明既任何事
小明係善人

呢個位暫時淨係諗到岩先既答法

公義=/=公平
信神既人就係被選之人
話耶教既神係公平 呢個係一定錯既

我早排去書局見到本書係蘇遠泰寫 關於永死到底係咪真係永死 我諗會幾有用 不過我未去借黎睇

如果好似巴打咁講,有一層類似厚雲擋住天空 令地球望唔到太陽 但中間總有d位會漏少少陽光 呢少少既陽光就令到植物得以生存,似乎係用咗觀察者嘅視角去解釋,變咗係作聖經

呢個解釋以創造者嘅視角黎講好似唔太合理

「將義人與惡人同殺，將義人與惡人一樣看待，這斷不是你所行的。審判全地的主豈不行公義麼？」「因為耶和華是公義的，祂喜愛公義，正直人必得見祂的面。」（創一八25；詩一一7）

你應該先睇返神學term,如果唔係就好難理解
聖經入面講咩

被選之人同時涉及預定論，墜落前/中/後預定論，雙重預定論
咁同全善亦都有抵觸

但係創世記:18:26 耶和華說：我若在所多瑪城裡見有五十個義人，我就為他們的緣故，饒恕那地方的眾人。
巴打你copy既句子係亞伯位罕講 義人罪人係神眼中為不同

可唔可以講下咩係墮落前中後預定論同雙重預定論？

我覺得可以想像成神既視角係地球既地上一步一步創造出適合人住既地球

動物傳心 > 基督教

我指解釋唔到點解創造者要造一層類似厚雲擋住天空,從創造角度係多此一舉

講真 聖經係侮辱緊歷史上所有對科學有貢獻既人類 好難唔嬲

雖然上帝成日嫌亞伯拉罕煩，但亞伯拉罕係講得店上帝
上帝係自稱自己有公義，而佢所指既公義係大眾所認為既公義

我係上面已經解釋左上帝善既意思
而義人係行善既人，ja係話完全跟隨神既旨意

你分返開善同公義先

首先你要理解左咩係預定論先
可以從加爾文五要點大約知道個樣係點先

墜落前中後論定論其實係講緊上帝挑選人個時係幾時預定
係創世前已經一早預定
定係亞當墜落先預定

雙重預定論係指上帝預定既人上天堂
同時預定另一班人落地獄

呢樣真係要理解左加爾文主義講咩先

拜物拜金教，個個都信咁濟。

因為佢創造左規則 規則自然令天空有雲

中國儒家都唔信有神既宗教黎。
只係一種哲學觀。
人同人，人同自然既哲學觀。
其實唔用現今拜物既眼光都睇
無太大問題，一直行得幾好。

只係尊重先人既禮節。你諗多左。

但好明顯上帝既公義同人唔同 上帝既公義係守護正義 而正義=上帝喜歡既野
而因為上帝係善 佢喜歡既野一定係善 咁義人一定唔會殺人/做壞事

預定論我睇睇先

西方都係鐘意拜死人
耶穌未死過？

低能仔先會覺ISIS係恐怖組織。
個死怖組職係美國佬自編自演。
諗下「錢」就會知乜野事。
白人為左錢乜撚都做得出，幾百年前殺人。今天都會，因為無後果。
只會有金腰帶。

中國咁大個道家佛家都唔討論

或者我比一段更加顯明既經文你睇
約8:3
神 豈 能 偏 離 公 平 ． 全 能 者 豈 能 偏 離 公 義 。
申32:4
他 是 磐 石 、 他 的 作 為 完 全 、 他 所 行 的 無 不 公 平 ． 是 誠 實 無 偽 的 神 、 又 公 義 、 又 正 直 。
離開左公平既公義就唔再係公義

同埋你搞錯左落既準則
係上帝喜歡既野稱為善
而唔係上帝喜歡善

有陽光先有雲,咁有陽光先定植物先?

如果佢公平既意思係 如果某人做到abcd 上帝就一定俾e佢呢？

我諗我表達有d唔好 但我意思係神喜歡既野係善

btw因為有事係大陸 上唔到巴打你個網住

創世記:1:6 神說：諸水之間要有空氣，將水分為上下。
創世記:1:7 神就造出空氣，將空氣以下的水、空氣以上的水分開了。事就這樣成了。
創世記:1:8 神稱空氣為天。有晚上，有早晨，是第二日。

應該第二階段已經有雲

如果上帝唔係公平，咁信佢既人點保證因信稱義？
我信我就上天堂，佢信佢就無得上
屌哂鬼啦

神喜歡既野係善邏輯上就無錯
但因果錯
點解上帝鐘意既野係善
因為佢鐘意既野，就會比歸納為善
所以上帝呢下想你殺人
你呢一下個行為都係善

你既諗法係，上帝鐘意親既野一定有善既原素
但咁一黎解釋唔到咩係善，二黎就唔會因信稱義

用百度自己search加爾文五要點啦

如果上帝唔係公平，咁信佢既人點保證因信稱義？
我信我就上天堂，佢信佢就無得上
屌哂鬼啦

神喜歡既野係善邏輯上就無錯
但因果錯
點解上帝鐘意既野係善
因為佢鐘意既野，就會比歸納為善
所以上帝呢下想你殺人
你呢一下個行為都係善

你既諗法係，上帝鐘意親既野一定有善既原素
但咁一黎解釋唔到咩係善，二黎就唔會因信稱義[/quote]

如果根據我既講法 應該唔會出現我信就上天堂 佢信就唔會上既情況

我明巴打你既意思喇
但神=全善 佢鍾意既野一定係善 如果殺無辜既人係善 神的確有可能叫人殺無辜既人 但連人都覺得殺無辜既人係惡 神作為善點會要人殺無辜既人？

你認為雲唔係由陽光蒸發水而成,而係由上帝將水分開,即代表係先有雲後有陽光,然後再有植物,然後植物靠漏光生存左1個階段,第四階段雲散開所以睇到太陽,對嗎?

如果上帝係善，會唔會拎約伯同撒旦賭？
如果上帝係善，上帝係全知，已經知亞伯拉罕有幾忠心，都要佢斬自己個仔表真心，叫猶太人殺異教徒家人

根據你既講法，上帝唔一定公平，佢鐘意既野就係公義，佢鐘意既野係善
首先唔會出現咁殘暴既事，唔會有永死，唔會連坐法

[/quote]
我無追post, 不過不如我解釋下基督教所謂救恩你知先啦你就知所謂"神是公義(唔係公平) 的" 同"因信稱義"係講緊咩
為簡單d, 我用列點方式表示：
1, 神照自己形像做人，但係人犯左罪
2,犯左罪就要受罰(神是公義)
3,污穢既人類唔能夠上天堂與神同住，就要去地獄
4,因為公義，冇得唔罰，咁所有人類都會去地獄
5,所以神整左個救恩出黎，就係揾自己個仔去幫人類頂包
6,無限既神幫有限既人頂，所以唔係一兌一，係一換無限，只要你肯比佢幫你頂同埋認錯悔改
7,所以耶撚死左，去到神面前就可以"稱義(即係無罪) ", 因為要罰都罰左耶穌
以上為救恩

俾d時間我回應！

羅馬書第9章

雙子還沒有生下來，善惡還沒有做出來——只因要顯明神揀選人的旨意，不在乎人的行為，乃在乎召人的主—— 12 神就對利百加說：「將來大的要服侍小的。」 13 正如經上所記：「雅各是我所愛的，以掃是我所惡的。」

14 這樣，我們可說什麼呢？難道神有什麼不公平嗎？斷乎沒有！ 15 因他對摩西說：「我要憐憫誰就憐憫誰，要恩待誰就恩待誰。」 16 據此看來，這不在乎那定意的，也不在乎那奔跑的，只在乎發憐憫的神。 17 因為經上有話向法老說：「我將你興起來，特要在你身上彰顯我的權能，並要使我的名傳遍天下。」 18 如此看來，神要憐憫誰就憐憫誰，要叫誰剛硬就叫誰剛硬。

19 這樣，你必對我說：「他為什麼還指責人呢？有誰抗拒他的旨意呢？」 20 你這個人哪，你是誰，竟敢向神強嘴呢？受造之物豈能對造他的說：「你為什麼這樣造我呢？」 21 窯匠難道沒有權柄從一團泥裡拿一塊做成貴重的器皿，又拿一塊做成卑賤的器皿嗎？ 22 倘若神要顯明他的憤怒，彰顯他的權能，就多多忍耐寬容那可怒、預備遭毀滅的器皿， 23 又要將他豐盛的榮耀彰顯在那蒙憐憫、早預備得榮耀的器皿上—— 24 這器皿就是我們被神所召的，不但是從猶太人中，也是從外邦人中——這有什麼不可呢？

我相信可以答到呢到9成人話神唔公平既疑問

我無追post, 不過不如我解釋下基督教所謂救恩你知先啦你就知所謂"神是公義(唔係公平) 的" 同"因信稱義"係講緊咩
為簡單d, 我用列點方式表示：
1, 神照自己形像做人，但係人犯左罪
2,犯左罪就要受罰(神是公義)
3,污穢既人類唔能夠上天堂與神同住，就要去地獄
4,因為公義，冇得唔罰，咁所有人類都會去地獄
5,所以神整左個救恩出黎，就係揾自己個仔去幫人類頂包
6,無限既神幫有限既人頂，所以唔係一兌一，係一換無限，只要你肯比佢幫你頂同埋認錯悔改
7,所以耶撚死左，去到神面前就可以"稱義(即係無罪) ", 因為要罰都罰左耶穌
以上為救恩[/quote]
而家我地就討論緊個救恩有bug
你講返基督教個救恩無意思

如果上帝唔係公平，咁個幾段經文你當聖經鳩吹啦

2.公義既神，會因為你食左個禁果，罰埋你咁多世既子孫，公義係邊？全善係邊？現代人都識連坐法有問題啦

3.點解個d人會污穢，佢地唔能夠潔淨
係因為聖靈無保守佢
詳細自己睇加爾文主義

4.因為唔信神，就要用永火燒
因為條友不考，老豆淋佢火水燒佢，醫好再燒過
全善行為

呢段同時係加爾文主義用黎做支持既經文
預定被挑選既人係因為神恩得列挑選
唔係因為佢有咩過人之處
而個條友係神未做佢之前已經得列挑選
咁公平係邊？

而家我地就討論緊個救恩有bug
你講返基督教個救恩無意思

如果上帝唔係公平，咁個幾段經文你當聖經鳩吹啦

2.公義既神，會因為你食左個禁果，罰埋你咁多世既子孫，公義係邊？全善係邊？現代人都識連坐法有問題啦

3.點解個d人會污穢，佢地唔能夠潔淨
係因為聖靈無保守佢
詳細自己睇加爾文主義

4.因為唔信神，就要用永火燒
因為條友不考，老豆淋佢火水燒佢，醫好再燒過
全善行為[/quote]
神唔係公平，上面羅馬書9章講左。
公義既神只罰犯罪既，你無犯罪唔使落地獄，舊約有個人與神同行三百年唔使地，問題係你做唔做得到。
基督徒有聖靈都會犯罪，唔關聖靈事
用火燒唔係唔信神，係你犯左罪，信神只係揾耶穌頂包，佢代你比火燒

點解要公平？

神唔係公平，上面羅馬書9章講左。
公義既神只罰犯罪既，你無犯罪唔使落地獄，舊約有個人與神同行三百年唔使地，問題係你做唔做得到。
基督徒有聖靈都會犯罪，唔關聖靈事
用火燒唔係唔信神，係你犯左罪，信神只係揾耶穌頂包，佢代你比火燒[/quote]
所以我咪話叫你當約伯記同申命記係鳩吹就可以
祂是磐石，祂的作為完全；祂所行的無不公平，是誠實無偽的上帝，又公義，又正直。
上帝豈能偏離公平？全能者豈能偏離公義？
其實係舊約吹大左

如果聖靈保守你都無得得救
咁應該無人可以得救
你唔好忘記人係全然敗壞

有可能，就係有人唔知科學只係格物致知，係現實世界既逆向工程搵返個理論同機制出黎。
對未知既東西話「無科學根據」就係「迷信科學」
或者睇你點定義，或者係果班人對「科學」兩字認知不足，
但好多醫生，科學學都會咁講下下攞「無科學根據」出黎。
其實係倒轉「現代科學理論暫時解析唔到」先係正確用語。

見識少就少出來7.7
中國好多宗教
其實並唔係因為宗教先有戰爭
係人先令到有戰爭
究竟，要有幾on9先講到咁既野
你個講法就等於，想自由既人係咪on9,h乖乖地比人女女女仲舒服

只可以解析物質上存在既野。
可以解析有乜野化學物質。
但無可能解析到一個輸入，每個人可以有不同既輸出。
因為科學不可能做實驗驗証，極其量只可以用統計依既一半一半既無理論科學解。

你睇約伯記睇返前文後理佢地係到爭論緊，冇人話佢地爭論既論點係正確聖靈保守就可以得救我就唔知係咩根據啦，人係全然敗壞又點，我認我係仆街，而且做左好多仆街野，不過有人幫我交左我應受既罰款，罰完你就唔可以再罰我，所以你要放我走

咁又係呀，其實成本聖經都無咩邊個論點係正確
你係岩既
申命記又唔知同邊個爭論呢
不過算啦，多數都係耶和華自己飲大兩杯吹大左ja

信徒永遠不會失落，
有大把經文支持
賽43:1-3; 54:10; 耶32:40; 太18:12-14; 約3:16; 3:36; 5:24; 6:35-40; 10:27-30; 17:11, 12, 15; 羅5:8-10; 8:1; 8:29-30; 8:35-39; 林前1:7-9; 10:13; 林後4:14, 17; 弗1:5, 13-14; 4:30; 西3:3-4; 帖前5:23-24; 提後4:18; 希9:12, 15; 10:14; 12:28; 彼前1:3-5; 約一2:19, 25; 5:4, 11-13, 20; 猶1, 24-25
加爾文主義發展左咁耐
係咁e搵下都唔難搵列

聖靈保守既人一定唔會係個仆街
聖靈保守左都仆咁聖靈都仆得街lu

我淨係睇賽43個段，你可以講清楚d嗎？
1 雅各啊，創造你的耶和華，以色列啊，造成你的那位，現在如此說：你不要害怕！因為我救贖了你。我曾提你的名召你，你是屬我的。

2 你從水中經過，我必與你同在；你玽過江河，水必不漫過你；你從火中行過，必不被燒，火焰也不著在你身上。

3 因為我是耶和華你的神，是以色列的聖者你的救主；我已經使埃及作你的贖價，使古實和西巴代替你。

以色列最後又真係亡國而冇滅亡，但係關信徒咩事？
有聖靈保守點解唔可以仆街？大衛都可以借刀殺人搶人老婆啦

殺人同搶人老婆又點？
上帝既善係睇佢鐘唔鐘意ja
上帝睇既係同佢既關係
就好似乾隆同和坤咁
貪又如何？乾隆鐘意，你吹咩

猶太人已經係第二次復國，但第二次都唔係以耶穌之名

神唔鐘意wo, 仲罰得好甘wo, 你係唔係根本唔識係到亂up copy網上d野扮嫁炸你有研究冇可能唔知

你明唔明我點解借和坤同乾隆比喻佢地呀
你係唔明和坤同乾隆定唔明大衛同耶和華？
罪得大衛好金又點？
耶和華最後依然比機會大衛
最後成為君王
仲係義人既代表

如果耶和華唔like佢，唔好話君王
隨時一次得救，佢無得得救呀

雖然當時係以律法管住佢地
但佢地好多都唔係以律法稱義
係以信心

大衛做左d世間稱為惡既事
其實無礙佢稱義既道路上

耶和華好似比左好多機會i及人
其實聖靈從來都無進註過佢地個心
即使十災樂廿災好，會i及人都係唔會悔改

乾隆本質上唔鐘意人貪污，但鐘意和坤
係勝過一切既

其實並不正確，

現在你要打發人把你的牲畜和你田間一切所有的催進來；凡在田間不收回家的，無論是人是牲畜，冰雹必降在他們身上，他們就必死。

法老的臣僕中，懼怕耶和華這話的，便叫他的奴僕和牲畜跑進家來。

但那不把耶和華這話放在心上的，就將他的奴僕和牲畜留在田裡。

其實係有埃及人因為信神而逃過十災， 而亦都有好多非以色列人同佢地一齊出埃及

37以 色 列 人 從 蘭 塞 起 行 ， 往 疏 割 去 ； 除 了 婦 人 孩 子 ， 步 行 的 男 人 約 有 六 十 萬 。 38又 有 許 多 閒 雜 人 ， 並 有 羊 群 牛 群 ， 和 他 們 一 同 上 去

所以你既理論係唔成立既，再加上神喜悅大衛係因為佢悔改

咁呢d你咪有聖靈進註既人囉
下次洗唔洗我講明，因為十災而死去既i坡人
佢無聖靈進註
呢個故事主體有無人得救耶和華帶以色列人i圾，i圾人阻撓，耶和華降十災
下次洗唔洗好似讀讀理解咁
先post左個故事出黎先？
呢個故事既主體跟本唔係有無i及人得救

而家討論緊悔改既前提係靠聖靈進註定可以單靠自己就可以，或者需要合作

簡單黎講，係加爾文vs亞民念vs神人合作說

宋元交戰，宋朝滅亡，宋朝輸左？
唔係啦，宋人好多都投左降入元朝做官
亦有d人走左去幫元打仗既
？？？

到底呢d得救既人係唔係真係有聖靈係你一面之詞姐，我地繼續睇埋事情發展就知：

他們中間的閒雜人大起貪欲的心。以色列人又哭號說：誰給我們肉吃呢？我們記得，在埃及的時候不花錢就吃魚，也記得有黃瓜、西瓜、韭菜、蔥、蒜。。。

如果似你所見有聖靈就唔會仆街，咁佢地事實上係無聖靈都離開埃及入應許之地

其實亦都有神唔揀選都得救既例子，證明左尋找就會尋見

馬太15 章
22.有一個迦南婦人，從那地方出來，喊著說：「主啊，大衛的子孫，可憐我！我女兒被鬼附得甚苦。」

23 耶穌卻一言不答。門徒進前來，求他說：「這婦人在我們後頭喊叫，請打發他走吧。」

24 耶穌說：「我奉差遣不過是到以色列家迷失的羊那裏去。」

25 那婦人來拜他，說：「主啊，幫助我！」

26 他回答說：「不好拿兒女的餅丟給狗喫。」

27 婦人說：「主啊，不錯；但是狗也喫他主人桌子上掉下來的碎渣兒。」

28 耶穌說：「婦人，你的信心是大的！照你所要的，給你成全了吧。」從那時候，他女兒就好了。

全然敗壞下點無聖靈點信神？
你明唔明全然敗壞講緊咩嫁？

離開埃及既唔一定係得救既人
剩如返教會人唔一定係得救既人

所 以 我 告 訴 你 們 、 被 神 的 靈 感 動 的 、 沒 有 說 耶 穌 是 可 咒 詛 的 ． 若 不 是 被 聖 靈 感 動 的 、 也 沒 有 能 說 耶 穌 是 主 的 。

雖然舊約同新約得救方式係有唔同
但人係全然敗壞舊約都大把經文
而你自己都聲稱知道係咩黎
除非你係9up緊

紅色：無話過呢d係得救（如果你得救定義係上天堂）

藍色：有聖靈都會仆街

綠色：呢班人有無聖靈真係唔知，亦都唔可以一竹桿打沉一船人。但我顯淺所見，聖靈係耶穌走後先黎到地上（錯請指證）

我明明回左巴打 但無顯示

一開始既雲係上帝整 之後既雲係因為陽光

對

創2:1(Gen 2:1):
<和合本>天地萬物都造齊了。

創2:2(Gen 2:2):
<和合本>到第七日， 神造物的工已經完畢，就在第七日歇了他一切的工，安息了。

創2:3(Gen 2:3):
<和合本>神賜福給第七日，定為聖日；因為在這日， 神歇了他一切創造的工，就安息了。

創2:4(Gen 2:4):
<和合本>創造天地的來歷，在耶和華 神造天地的日子，乃是這樣，

創2:5(Gen 2:5):
<和合本>野地還沒有草木，田間的菜蔬還沒有長起來；因為耶和華 神還沒有降雨在地上，也沒有人耕地，

創2:6(Gen 2:6):
<和合本>但有霧氣從地上騰，滋潤遍地。

創2:7(Gen 2:7):
<和合本>耶和華 神用地上的塵土造人，將生氣吹在他鼻孔裡，他就成了有靈的活人，名叫亞當。

創2:8(Gen 2:8):
<和合本>耶和華 神在東方的伊甸立了一個園子，把所造的人安置在那裡。